網傳「雨夜屠夫」林過雲假釋出獄 懲教署︰不作評論

近日網上有傳聞指，現年62歲、於監獄服刑的「雨夜屠夫」林過雲經過多次申請後，將獲准假釋出獄，事件引起網民熱議。但據消息稱，林過雲的確曾提出申請假釋，但最終未能成功。

消息人士透露，長期囚禁覆檢委員會於半年前曾就林過雲的刑期作出覆核，考慮讓他假釋外出。不過，據悉服刑超過30年的林過雲性格陰沉寡言，雖然在獄中行為良好，但基於他當年所犯的案件引起公眾關注，而且無人保證林過雲假釋外出後會否再次犯案，所以暫時擱置覆核刑期。
據悉，一般而言，委員會會根據懲教署的報告、臨床心理學家報告、巡獄精神科醫生報告，與及相關犯人所犯罪行、悔意、健康狀況等多項條件，作為評核考慮的要點。

據知，覆檢委員會會定期覆檢被判長期囚禁，如終身監禁犯人的刑期。現時長期囚禁犯人亦可向委員會申請推薦獲頒固定刑期或假釋，委員會會根據懲教署的報告、臨床心理學家報告、巡獄精神科醫生報告，與及相關犯人所犯罪行、悔意、健康狀況等多項條件，作為評核考慮的要點，若犯人行為積極表現良好，委員會接納申請，批准其申請給予固定刑期或假釋，但獲假釋外出的首兩年仍須受監管，若表現良好，兩年後才可真正獲得自由。

懲教署發言人接受《蘋果》查詢時稱，基於個人資料私隱，不會就個別個案作出評論。

雨夜屠夫林過雲，原名林國裕，他曾先後姦殺3名歡場女子及一名女學生，並把受害女子支解及收藏部份器官，法院裁定林過雲4項謀殺罪名成立，依例判處死刑，至1984年被特赦為終身監禁，至今仍在監獄中服刑。林過雲的案件，曾被拍成電影《羔羊醫生》、《雨夜天魔》以及單元劇《雨夜狂屠》。

大哥出來了嗎? 我想跟您學醫學知識

佢對香港嘅記憶可能仲停留响80年代

之前睇過d報導話佢係入面好靜日日睇書
唔知一個心思咁細密（犯法）既人沉澱（服刑）左咁多年又會去到點既心境

高智慧罪犯

會更加恐怖 如果繼續殺人

坐監都有電視睇既

肯定佢出獄第一時間報仇

係高智慧就唔會將D下體標本拎去比人曬相

呢個放出黎會嚇死人，無人會做佢鄰居。

出返d人話有時見到佢身邊有幾個白影

stone sir復仇記

好驚

嘩屌，有無人會肯租樓畀佢

緊係有公屋啦

困一世好過啦
63歲仲有氣有力
一陣出黎搞多幾單

咁危險嘅人都放出嚟
都唔知懲教諗乜

做你地鄰居

懲教署上上下下都等緊你拜訪呀

出返黎佢唔識用iphone, 八達通
加上中巴冇左, 兩鐵合併要學點搭鐵路, 佢寧願坐到死為止

近排先在電視上看過一套介紹林過雲電視節目，這個節目當時訪問過調查這個案件探員，記者以到當時化驗師和心理學家;四位受害者;其中一位只是中學生;她們都给林過雲切下胸部和下體作標本，其中女學生死後還给這個人渣性侵犯，這個人渣怎可以申請放出來，禍害大眾！

男人唔會有事, 好似係

又有公屋 又有綜援

肯定好快又重犯想入返去過世

都62歲啦

即刻諗起港產電影
吸血貴利王

每次香港有親大單命案/慘案
總有班濕鳩出嚟煽情:
"舊時香港唔係咁 "

唔知林過雲殺人嗰陣
係咪平行時空？

出嚟可唔可以再揸返的士

62唔等於係老人院果d坐係輪椅有老人痴呆既呀伯

佢個名刻左係塊臉上，應該係除非唔係

62歲應該仲有犯案能力

舊時嗰啲唔計㗎，你睇下歐陽炳強，葉繼歡，林過雲，有人當佢地英雄㗎

出返黎唔習慣咪搵個方法入返去

林過雲 五十四歲
原名林國裕，香港最有名的連環殺手、強姦犯，有「雨夜屠夫」之稱。林過雲為一名夜更的士司機，案件中受害者全為女性。犯案時多為下雨的晚上，他以的士把目標接載到僻靜地方，然後迷暈殺害，再姦屍，並把屍體的性器官部分肢解作標本，放於土瓜灣寓所留念。1982 年2月至7月期間殺了四名女子，頭三名均是夜總會小姐，第四名受害者是十七歲女學生梁惠心。他每一次作案後均會拍攝肢解的人體殘肢，在一次沖曬照片時，被沖曬店員工發現報警。同年8月18日於灣仔一沖曬店被捕，被判終身監禁，現囚石壁監獄。

陰沉林過雲
「阿Lam是我在獄中住了十幾年來，最陰沉的一個。」阿傑口中的阿Lam，正是林過雲。
他說，不是因為深知林過雲的過去，才有這種陰沉感覺，而是在獄中與他為鄰幾年以來的親身感受。
「佢從來不會主動跟人傾偈，我都係因為跟他同倉同組別，日日一齊放風（行街）一齊去工場，日日走埋去主動跟他傾偈。初時完全唔理我，不斷嘗試後，他才一句起兩句止理吓我。好似我哋每晚七點半要全部入房，不過因為房與房之間好近，入房後大家都會照樣大聲傾吓偈解悶，甚至伸長手大家交換食物雜誌咁。但阿Lam一入到自己個倉，我哋無論點樣叫佢，佢都係一句都唔會應你，甚至整晚連咳嗽聲都無，完全死寂一樣。」阿傑打冷震地說，林過雲身邊的空氣彷彿都會冷幾度，令人不寒而慄。
至於平日白天，林過雲一星期有三至四天，在清晨六時多被安排到監獄內的球場散步。上星期記者在附近高地離遠觀察，便見他一個人在石壁監獄足球場漫步半小時。年過半百的他頭頂半禿、身材明顯比前瘦削。他戴着黑眼鏡，拿着水杯及報紙，一個人踱步。之後他坐到球場旁邊的長椅，旁邊有人主動跟他傾談，他只淡然笑笑，又再埋頭閱報，偶爾會抬起頭凝神沉思，甚至報以一絲冷笑。在獄中度過了廿七個年頭的他，似乎對獄中生活感到麻木，其他時候多是面無表情。

沉迷命理風水
阿傑說，同倉的人都知道林過雲入獄頭幾年，經常有教會朋友及一位像似他父親的人探訪他，獄中更盛傳當日行兇時，不止林過雲一人，不過近幾年已無人到訪。
「但是他曾經對我講，在世上早已經沒有親人。」阿傑說，林過雲在獄中非常沉靜，只喜歡閱讀，在他的個人囚倉內便堆滿書籍。
「望落去，簡直係書屋，連可以行的地方都無。但我就從來冇見過他如外間所傳睇乜嘢解剖醫書，亦沒有見過佢睇心理學書，我只知道佢以前鍾意睇倪匡衞斯理及武俠小說，近年就沉迷睇八字風水的命理書籍。」
阿傑起初就是向林過雲借閱金庸、古龍、梁羽生等武俠小說開始與林過雲攀談，之後便知道他沉迷命理八字。「佢差不多每個月在獄中的四百幾蚊薪金，由於唔食煙，全部錢都託獄中人員替他買命理書，近年最鍾意係紫微楊。」
阿傑臨出獄，便多番要求林過雲替他算八字，林過雲最終親筆為他算下八字，圖文並茂寫下一篇長達近二千字的命盤送給他。
「紫微，天府守命，原格局本為不錯，紫微代表進取，天府代表保守 ……」林過雲字跡端正，字句井井有條，儼如一名學者。
「阿Lam在獄中就是有一種超然的地位，沒有人敢隨便掂佢，佢亦唔會掂人。」在阿傑眼中，林過雲是獄中的奇人，而葉繼歡，則是獄中的有錢人。

屯門色魔 林國偉
阿傑說，大部分囚犯在獄中生活苦悶，唯一的娛樂是踢波。
「乜都無得做，所以老老嫩嫩，都會喺放風時間在球場踢吓波郁吓，有啲人就為了賭煙，私自落賭注，然後暗自交收。」
不過，有人卻踢得認真專業，他是屯門色魔林國偉。
「我哋叫林國偉做獅王，因為佢搏命練到自己好大隻，而家有六嚿肌肉喺身，冇人敢蝦佢。而且佢最鍾意做龍門，永遠都擋到啲波，好勁！」阿傑說，林國偉經常在房內做掌上壓、壓腿等運動來操fit自己，而且不但操fit身體，這個曾姦殺十幾名女子的大色魔近年更不斷進修，自我增值。
「佢啱啱讀緊公開大學會計學士，因為我都讀緊會計學，所以我哋兩個經常傾會計啲嘢。不過我試過想探問佢做案啲嘢，佢立即發脾氣，我以後都唔敢問。」阿傑坦言，在獄中十幾年，見盡不少重犯，有些人不喜交際，有些人卻非常開朗，但幾乎都不願談及自己的犯罪經歷，卻又喜歡「八卦」其他人的犯罪史，大家有時聚在一起，亦會繪形繪聲描述別人的故事，當為坐監的另一娛樂。
「雖然監獄好細，接觸的人不多。不過，我發覺，即使曾經轟動一時做大案的勁人，最後都一樣要經歷生老病死，一樣要對自己所做的事負責任。」阿傑在獄中修畢公開大學的經濟學位，出獄後正努力搵工。

係入面操得多可能好大隻

咁撚癲

你估傳媒會放過佢？

上星期記者在附近高地離遠觀察，便見他一個人在石壁監獄足球場漫步半小時。年過半百的他頭頂半禿、身材明顯比前瘦削。

你自己貼篇文入面寫架喎

巴打，驗下眼好喎

Sir 我貼完都未睇真

之前先有個老人院呀伯打死左個院友
佢地不知幾好力

其實佢係搵相熟發燒友幫手矖相
如果唔係點會矖到幾次
最後好似條友部機壞左先揚威香港咋

佢呃人話啲相係做標本定唔知咩 所以條友冇懷疑佢好似話

渣 uber

聽講佢多次申請假釋唔成功，係因為假釋既要求需要個犯講返事發經過，而佢每次都講唔到

可能係theory of mind 有問題？
佢自己覺得咁做無問題，但係唔明人地會覺得有問題

咁大單野都可以放出來

咁樣對4個死者公平 ?
家屬會唔會報仇 ?
現代刑法殺人唔駛填命，依家仲要發還自由?
以德報怨，何以報德 ?

佢坐左30年都有，比一般終身監禁囚犯仲耐，出獄後應該有教會收留佢，幫佢改名重過新生活，所有野都會低調，記者都未必搵到佢

佢可能心諗, 佢個年代如果有數碼攝影就唔使被人拉

諗起有位巴打話個fd 坐監 囉本危險人物比佢簽名 話係佢 fans

我朋友坐過監
話佢落雨係訓水飯房亂叫
佢應該有心理病

班社工爭住迎接

其實單野有可能唔止一個人做
標本肢解都係專業
標本相片都係比人欣賞
點解有真唔睇要睇相

改左名之後，無人知係邊個真係咪話唔得人驚
分分鐘住係隔離
特別係個d公屋呀，劏房一帶個d，真係自己小心d

希望d社工快d接走佢，送佢入最新個d公屋到，搞到d新腥港人好喇

好撚恐怖

「雨夜屠夫」林過雲（左一），在休息時間喜歡一人坐在一角閱報，其他的犯人上前跟他攀談，他只勉強笑笑。

「雨夜屠夫」林過雲（左一），在休息時間喜歡一人坐在一角閱報，其他的犯人上前跟他攀談，他只勉強笑笑。

封面故事
絕世殺人王林過雲 獄中秘聞曝光
2009年07月16日
林過雲、葉繼歡、屯門色魔……這些香港人耳熟能詳的經典重犯，隨着入獄多年，已逐漸被人忘記。
然而最近，石壁監獄重犯綽號「花柳全」的何毓桓，涉嫌重拳打傷五名懲教員事件，及葉繼歡涉嫌在獄中打傷懲教員消息曝光後，令人再次關注一眾危險重犯在獄中的生活情形。
這批危險重犯分布不同監獄，其中位處偏遠的石壁監獄內，就住了多名窮兇極惡人物，包括雨夜屠夫林過雲、元朗姦殺女童藏屍案重犯唐永強等；而另一處赤柱甲級監獄，亦住了大賊葉繼歡和屯門色魔林國偉等猛人。
九七年因打劫綁架禁錮罪，被判重囚十五年的阿傑，十幾年來游走於石壁及赤柱監獄之間，與該等危險人物共處。放監後，他憶述自己在獄中苟且偷生的痛苦生活，並揭露這等危險重犯在獄中生活的真實情形。
本刊經過長時間觀察，亦拍下部分重犯的最新近況。
阿傑（化名）說，監獄的確如人們所說的，是「社會縮影」。
「有勁人、有有錢人、有小人，亦有好多像我一樣躲在一角的小人物角色。」阿傑嘆道。
一九九七年九月，當年廿二歲的阿傑誘騙塑膠廠少東到長洲拍攝電影，藉機禁錮、勒索和洗劫，九九年八月三日在高院被裁定一項行劫及一項綁架罪名成立，被重判入獄十五年零八個月。
扣除假期，阿傑兩個月前刑滿出獄，站在赤柱監獄門外，阿傑感慨萬分說：「最青春的十幾年都喺裡面受，出來需要一段時間重新適應，一切由頭來過。」

放大圖片

在監獄度過了廿七個年頭，林過雲身形瘦了一半，頭髮半禿，大部分時間都是孤單一人踱步，面無表情。
在監獄度過了廿七個年頭，林過雲身形瘦了一半，頭髮半禿，大部分時間都是孤單一人踱步，面無表情。

放大圖片

九七年被重判入獄十五年八個月的阿傑，放監後向本刊憶述在獄中與重犯生活的情形。
九七年被重判入獄十五年八個月的阿傑，放監後向本刊憶述在獄中與重犯生活的情形。

赤柱、石壁甲級重犯
阿傑九九年入獄，頭四年被判入赤柱監獄，之後調到石壁監獄，幾年後又轉回赤柱，十幾年來游走兩大監獄。經常調來調去，是因為防範犯人長期共處混熟，容易集體對抗。
「甲級囚倉住的都是重犯，即是被判終身監禁、或者十幾年以上，唔知道幾時有期放監的重犯，個個都是犯大案的大人物。」
甲級囚倉生活嚴謹，各囚犯編配在約六呎乘九呎的單人囚倉，倉內一張床、一個踎廁、一張三角形的枱。每朝六時半起床，各人在自己倉內吃早飯，然後分批放出操場行街。
「一星期有三至四日放風俾我哋出去透吓氣，不過每次只限廿人，每次與不同組別的人出去。」阿傑說，由於甲級囚犯危險性高，所以在獄中分派的工作都不涉任何利器工具，主要負責處理紙張。
「平日根本好無聊，所以令我有機會同啲勁人彼此認識吓，了解吓佢哋嘅人生。」他口中的勁人，包括為人所熟識的危險重犯林過雲、唐永強、葉繼歡及林國偉等。

林過雲 五十四歲
放大圖片

原名林國裕，香港最有名的連環殺手、強姦犯，有「雨夜屠夫」之稱。林過雲為一名夜更的士司機，案件中受害者全為女性。犯案時多為下雨的晚上，他以的士把目標接載到僻靜地方，然後迷暈殺害，再姦屍，並把屍體的性器官部分肢解作標本，放於土瓜灣寓所留念。 1982年 2月至 7月期間殺了四名女子，頭三名均是夜總會小姐，第四名受害者是十七歲女學生梁惠心。他每一次作案後均會拍攝肢解的人體殘肢，在一次沖曬照片時，被沖曬店員工發現報警。同年 8月 18日於灣仔一沖曬店被捕，被判終身監禁，現囚石壁監獄。

陰沉林過雲
「阿 Lam是我在獄中住了十幾年來，最陰沉的一個。」阿傑口中的阿 Lam，正是林過雲。
他說，不是因為深知林過雲的過去，才有這種陰沉感覺，而是在獄中與他為鄰幾年以來的親身感受。
「佢從來不會主動跟人傾偈，我都係因為跟他同倉同組別，日日一齊放風（行街）一齊去工場，日日走埋去主動跟他傾偈。初時完全唔理我，不斷嘗試後，他才一句起兩句止理吓我。好似我哋每晚七點半要全部入房，不過因為房與房之間好近，入房後大家都會照樣大聲傾吓偈解悶，甚至伸長手大家交換食物雜誌咁。但阿 Lam一入到自己個倉，我哋無論點樣叫佢，佢都係一句都唔會應你，甚至整晚連咳嗽聲都無，完全死寂一樣。」阿傑打冷震地說，林過雲身邊的空氣彷彿都會冷幾度，令人不寒而慄。
至於平日白天，林過雲一星期有三至四天，在清晨六時多被安排到監獄內的球場散步。上星期記者在附近高地離遠觀察，便見他一個人在石壁監獄足球場漫步半小時。年過半百的他頭頂半禿、身材明顯比前瘦削。他戴着黑眼鏡，拿着水杯及報紙，一個人踱步。之後他坐到球場旁邊的長椅，旁邊有人主動跟他傾談，他只淡然笑笑，又再埋頭閱報，偶爾會抬起頭凝神沉思，甚至報以一絲冷笑。在獄中度過了廿七個年頭的他，似乎對獄中生活感到麻木，其他時候多是面無表情。

沉迷命理風水
放大圖片

林過雲近年在獄中沉迷八字命理，阿傑出獄前更獲他親筆起命盤。
林過雲近年在獄中沉迷八字命理，阿傑出獄前更獲他親筆起命盤。

阿傑說，同倉的人都知道林過雲入獄頭幾年，經常有教會朋友及一位像似他父親的人探訪他，獄中更盛傳當日行兇時，不止林過雲一人，不過近幾年已無人到訪。
「但是他曾經對我講，在世上早已經沒有親人。」阿傑說，林過雲在獄中非常沉靜，只喜歡閱讀，在他的個人囚倉內便堆滿書籍。
「望落去，簡直係書屋，連可以行的地方都無。但我就從來冇見過他如外間所傳睇乜嘢解剖醫書，亦沒有見過佢睇心理學書，我只知道佢以前鍾意睇倪匡衞斯理及武俠小說，近年就沉迷睇八字風水的命理書籍。」
阿傑起初就是向林過雲借閱金庸、古龍、梁羽生等武俠小說開始與林過雲攀談，之後便知道他沉迷命理八字。「佢差不多每個月在獄中的四百幾蚊薪金，由於唔食煙，全部錢都託獄中人員替他買命理書，近年最鍾意係紫微楊。」
阿傑臨出獄，便多番要求林過雲替他算八字，林過雲最終親筆為他算下八字，圖文並茂寫下一篇長達近二千字的命盤送給他。
「紫微，天府守命，原格局本為不錯，紫微代表進取，天府代表保守 ……」林過雲字跡端正，字句井井有條，儼如一名學者。
「阿 Lam在獄中就是有一種超然的地位，沒有人敢隨便掂佢，佢亦唔會掂人。」在阿傑眼中，林過雲是獄中的奇人，而葉繼歡，則是獄中的有錢人。

葉繼歡 五十四歲
放大圖片

葉繼歡，外號「大賊」，曾牽涉多宗持械行劫重案，是首名以 AK-47步槍在香港犯案的悍匪，當年引發警方是否需要提升武器裝備的討論。葉在一九八四年犯案後被捕，判監 16年，到一九八九年成功越柙，九一年間連環洗劫觀塘物華街五間金行，劫去近億元的金飾珠寶，葉更手持 AK-47，掃射圍捕警員，此後被列為「頭號通緝犯」。一九九七年再潛回香港，在西環登陸後與巡警相遇，雙方發生槍戰，結果葉下身中彈，造成半身癱瘓，後來總計被判刑 36年，現囚赤柱監獄。

葉繼歡有工人服侍
阿傑九九年被判罪成，被判入赤柱監獄，立即與當時同樣重囚在甲級監倉的葉繼歡熟絡。
「我哋都叫葉繼歡 Full歡（葉繼歡獄中花名），因為佢係大佬，又有錢，又好大口氣，好鍾意同人講當年佢點樣揸槍啲威水史，又話如果佢唔係而家對腳有事，歷史就會改寫。但啲人如果問佢屋企人喺邊，係唔係仲收埋好多錢，佢就即刻發老脾，鬧到你狗血淋頭。」阿傑回憶，九九年初遇時，葉繼歡的腳患還未算嚴重，雖然坐在輪椅，但看來精神奕奕。
「嗰陣佢都去睇吓電視，同人吹吓水；有日我仲知道佢在獄中結婚（葉與內地妻子一直沒有在港正式註冊，○三年，育有一子一女的葉聲稱希望子女可以正式居港接受教育，二人在獄中正式結婚），嗰日成班阿 sir無出聲，靜靜送佢去咗特別室，之後出返來，原來佢已經結婚。獄中當時傳聞話佢老婆似藝人姚樂怡咁話，我哋問佢，但佢笑到收唔到聲。後尾，佢對腳越來越差，話因為神經線受壓，每日打止痛針、食嗎啡，大髀全部貼滿膠貼，一個月出入醫院十幾次，個樣又老又瘦，真係好唔掂。」阿傑說，葉的脾氣因此愈來愈暴躁。
阿傑形容，葉繼歡近年因病患問題，連平日生活起居都有問題，需要獄中負責清潔的囚犯幫手。「佢真係病得好緊要，大小二便都搞唔掂，所以佢間房又臭又污糟，不過因為佢有錢，所以佢請了個大陸來的囚犯做佢工人，平日帶佢去廁所，幫佢清潔房間，出出入入幫吓佢打雜咁。據聞每個月喺出面叫人過錢俾呢個大陸仔的親人戶口，個大陸人亦樂於在獄中打工。」
他說，想不到當年曾經被形容為頭號通緝犯的葉繼歡，近年被腳患折磨到不似人形。「不過因為有錢，即使坐監，都有人照顧。」阿傑搖搖頭說。

放大圖片

九八年，坐輪椅的葉繼歡在獄中還算精神奕奕，不過近年腳患纏身，連最基本的大小便都要工人扶持。
九八年，坐輪椅的葉繼歡在獄中還算精神奕奕，不過近年腳患纏身，連最基本的大小便都要工人扶持。

放大圖片

九七年，葉繼歡潛回香港，在西環登陸後與巡警相遇，雙方槍戰，結果葉下身中槍，醫護人員將他送院。（《蘋果日報》圖片）
九七年，葉繼歡潛回香港，在西環登陸後與巡警相遇，雙方槍戰，結果葉下身中槍，醫護人員將他送院。（《蘋果日報》圖片）

唐永強 五十歲
放大圖片

唐永強入獄後經常做牆頭草埋堆，空閒時會踢足球解悶。
唐永強入獄後經常做牆頭草埋堆，空閒時會踢足球解悶。

越南華僑，元朗白沙村姦殺女童藏屍案重犯。○二年十二月二十日，警方獲線報到白沙村拘捕唐，唐企圖挾持三名年僅一至五歲的子女威脅引爆石油氣，與三名親生子女同歸於盡，警方及消防員破門入屋，救出三名孩子。之後警方於其住所衣櫃，找到失蹤多日的十歲女童屍體，其後在水井發現另一具女童赤裸屍體。二○○四年二月二十五日，兩項謀殺及一項企圖謀殺罪名成立，高院法官判處被告終身監禁，現囚石壁監獄。

膽小鬼唐永強
在阿傑眼中，監獄是社會縮影，尤其遇見獄中的唐永強，雖然在外犯案兇殘，但面對其他囚犯，卻膽小如鼠。
唐永強花名「唐老鴨」，當年因為他喜歡與小朋友一起玩耍，自己姓唐，小朋友便為他起了此別名。○四年才入獄，是獄中新丁，加上個子矮小，所以獄中的人都看不起他，對他呼呼喝喝。
「不過，佢就好想埋堆，有時又擦啲阿 sir鞋，有時就想埋啲大佬堆，一時一樣。好多人都好唔妥佢，認為佢真係超級牆頭草，完全冇性格。」他說，前陣子石壁監獄重犯「花柳全」何毓桓襲擊同倉囚犯及懲教員事件，其實亦與唐老鴨有關。
「事緣花柳全想要求阿 Sir更改放風的時間表，叫人集體簽名支持，唐老鴨起初話肯簽名，之後又怕事，仲走去同阿 Sir通風報料。結果花柳全覺得佢係二五仔，加埋其他幾個攪屎棍小人加鹽加醋，咪搞到最後又打人又打阿 Sir囉！」
其後，花柳全因為涉嫌傷人及毆打懲教員，被囚禁在石壁監獄的特別囚室內，唐老鴨反而可暫時避過災難，上星期記者在囚犯堆中發現他，正一臉輕鬆的與其他囚犯踢波。

放大圖片

兩名被姦殺的女童陳諾雯（左）及嚴佩珊（右）。
兩名被姦殺的女童陳諾雯（左）及嚴佩珊（右）。

放大圖片

放大圖片

二○○二年十二月，警方在元朗白沙村引爆石油氣案中，揭發唐永強殺女童藏屍案。（《蘋果日報》圖片）
二○○二年十二月，警方在元朗白沙村引爆石油氣案中，揭發唐永強殺女童藏屍案。（《蘋果日報》圖片）

甲級監獄惡霸 何毓桓
放大圖片

○四年，甲級重犯花柳全在赤柱監獄用筆割脈自殺送院。（《蘋果日報》圖片）
○四年，甲級重犯花柳全在赤柱監獄用筆割脈自殺送院。（《蘋果日報》圖片）

綽號「花柳全」，由於他是非法入境者，故迄今仍相信他使用假名。他自稱在湖南出生，學歷只有小五程度，與前妻育有三名子女。何於九一年在香港因犯下四宗持械劫案，連串械劫及軍火案，被重判三十年監禁。
入獄後，何先後在赤柱監獄犯下多次襲擊懲教人員及囚犯紀錄。在二○○三年五月，他以自製利器把同倉囚犯傷至下半身癱瘓，被判處八年徒刑，與現有刑期分期執行，加上其他刑罰所以要多加監禁至接近四十年。而他亦曾在二○○四年一月二十六日中午，假借向巡倉的太平紳士投訴，先以粉末撒向懲教職員雙眼，隨即以暗藏的鋒利鋁片刺向赤柱監獄總監督鄭文偉的頸部，幸被當時懲教員及時制服。及後，二○○四年，何曾兩度在獄中自殺。

林國偉 三十八歲
放大圖片

「屯門色魔」林國偉裁定強姦及雞姦十名婦女，更將其中三人殺死。
「屯門色魔」林國偉裁定強姦及雞姦十名婦女，更將其中三人殺死。

香港 1990年代哄動一時的「屯門色魔」。他曾多次在新界屯門區犯下強姦、搶劫和謀殺。 1993年他在犯案後因為心靈空虛，竟然打電話邀受害人約會傾訴，受害人報警。在警方保護下受害人答應赴約，並將林國偉當場拘捕。後來證實被其侵犯的女子多達 13人，當中 3人被殺。林國偉最後被判終身監禁，現囚赤柱監獄。

屯門色魔 林國偉
阿傑說，大部分囚犯在獄中生活苦悶，唯一的娛樂是踢波。
「乜都無得做，所以老老嫩嫩，都會喺放風時間在球場踢吓波郁吓，有啲人就為了賭煙，私自落賭注，然後暗自交收。」
不過，有人卻踢得認真專業，他是屯門色魔林國偉。
「我哋叫林國偉做獅王，因為佢搏命練到自己好大隻，而家有六嚿肌肉喺身，冇人敢蝦佢。而且佢最鍾意做龍門，永遠都擋到啲波，好勁！」阿傑說，林國偉經常在房內做掌上壓、壓腿等運動來操 fit自己，而且不但操 fit身體，這個曾姦殺十幾名女子的大色魔近年更不斷進修，自我增值。
「佢啱啱讀緊公開大學會計學士，因為我都讀緊會計學，所以我哋兩個經常傾會計啲嘢。不過我試過想探問佢做案啲嘢，佢立即發脾氣，我以後都唔敢問。」阿傑坦言，在獄中十幾年，見盡不少重犯，有些人不喜交際，有些人卻非常開朗，但幾乎都不願談及自己的犯罪經歷，卻又喜歡「八卦」其他人的犯罪史，大家有時聚在一起，亦會繪形繪聲描述別人的故事，當為坐監的另一娛樂。
「雖然監獄好細，接觸的人不多。不過，我發覺，即使曾經轟動一時做大案的勁人，最後都一樣要經歷生老病死，一樣要對自己所做的事負責任。」阿傑在獄中修畢公開大學的經濟學位，出獄後正努力搵工。
「但獄中生活歷歷在目，有時一睡覺，班重犯的模樣又會浮現出來。」他說。

放大圖片

當年林國偉被捕時，立即除去原本穿着的 T恤遮面，被押返警署。
當年林國偉被捕時，立即除去原本穿着的 T恤遮面，被押返警署。

放大圖片

位處偏遠的石壁監獄，囚有多名危險重犯。
位處偏遠的石壁監獄，囚有多名危險重犯。

獄中福利
囚犯在獄中有一定的權利及福利，政府最快在今年會修改法例，在囚人士不論刑期長短或罪行的嚴重性，都可以享有投票權；上週懲教署亦宣布最快今年年底落實購入新加坡使用的 X光探測機，囚犯及被還柙人士將來入冊時，毋須再被懲教人員進行俗稱「通櫃」（人手探肛）的檢查。在學習方面，未滿二十一歲的囚犯可參加學習班，年輕囚犯可修讀達到中學會考程度的正規課程，並可用學校考生身份參加香港中學會考，成年囚犯則可用自修生身份參加考試。
不過，多年為囚犯爭取權利的立法會議員梁耀忠，指對囚犯的協助未盡完善，尤其在醫療方面，問題最嚴重，梁斥獄中的醫生當「囚犯唔係人」。
「很多囚犯投訴，每當不舒服時，無論在任何情況下，醫生只會開冬青膏給他們止痛，診斷可謂相當求其。試過一名女囚犯在獄中產子，她對醫生說發現 BB腹部很脹，但醫生沒有理會，第二日個 BB就死咗。」
梁不時收到獄中犯人求助，他表示葉繼歡因腳部神經痛楚，多年前已向當局要求中醫治療，不過因主診醫生不肯承擔後果，現時葉仍未能接受中醫診治。

囚犯四級制
放大圖片

為了防範甲級囚犯，懲教人員須接受特別訓練。
為了防範甲級囚犯，懲教人員須接受特別訓練。

每名囚犯入獄時，懲教署會按其所犯案件的性質、刑期長短、個人背景（如曾否有越柙的行為）等因素作保安分類，類別分甲、乙、丙、丁四種。院所管方並會按時對犯人的保安分類進行覆檢，考慮犯人在獄中表現及已服刑期等因素而更改。
一般而言，被判監禁十二年以上的囚犯會先被編為甲類囚犯，此類囚犯須在高度設防院所服刑。判監五至十二年的囚犯則多會被編為乙類囚犯，該類囚犯可被派到高度或中度設防院所服刑。至於判監五年以下者多屬丙及丁類，大多數會被分派到中度或低度設防院所服刑，而丁類囚犯則主要會在低度設防院所服刑。
根據《監獄規則》第 69條，監禁刑期可因囚犯行為良好而被扣減，最多可扣減實際刑期的三分之一。事實上，囚犯通常可獲扣減三分之一的刑期，除非該犯人在獄中行為差劣或違反監獄規則，但此條例不適用於被判終身監禁的囚犯。而被判終身監禁的囚犯，法例上是有長期監禁刑罰覆核機制，並容許囚犯申請減刑的

佢係衰在拎相去曬

坐到80先出黎啦

痴撚線呀,不如放撚晒D人啦
根本條友就點扮好人都唔應該放出黎
個社會真係變撚態

我夠膽講句，除非佢整容，如果唔係唔使記者，連登仔都搵到佢，依家只不過係傳，已經咁大回響。

放出來搵ptgf

可能變得極端冷靜細心又邪惡

聽過
話佢惡到連鬼都唔會埋身
因為手上幾條人命

佢個的士牌應該都仲係到

大英雄

林過雲係我偶像
放出黎真係好

明報話係流料喎！！！

前電台節目主持陳雲海下午在個人facebook專頁發帖，聲稱收到政府內部消息人士透露，「雨夜屠夫」林過雲經過多次申請後，將獲准假釋。據本報了解，林過雲不會出獄。

雲海下午2時許在facebook發帖說：「剛剛收到政府內部消息，80年代著名連環殺手林過雲， 經過多次申請， 將會被准許假釋出獄！」本報接獲消息，林過雲不會出獄。懲教署方面則在傍晚回覆，基於個人資料私隱，不會就個別個案作出評論。

林過雲原是一名夜班的士司機，1982年2月至7月先後殺害及肢解4名女子；由於犯案時多為雨夜，人稱「雨夜屠夫」。法院決定判他死刑，但因當時香港死刑已廢，1984年8月依慣例改判終身監禁。

任達華套雨夜屠夫話佢想要返D相，堅定流？

大把人唔識用smart phone，我地有左部電話就真係慘過死
八達通同地鐵又有幾難學？
冇中巴有新巴，唔識搭車咪問人囉，以前冇上網去陌生地方唔識路咪不停問人囉
出到黎有社工跟架啦

傻仔 佢係專登想比人知

謀殺犯有假釋真係好撚反智
奪取他人性命 親人有一世既陰影 對社會直頭扣成恐慌
都唔明點解會有假釋呢樣野

同埋可能有d變態既信徒會去接觸佢呢

咁之後90年代尾
有hello kitty人頭藏屍
00s 仲有(上面有巴打貼出嚟)
白沙村姦殺細路女

"香港以前唔係咁"

上面堆字海
無圖不如放link啦 好無

懲教署個腦裝屎？咁撚恐怖既人理得佢係咪有悔意都唔應該放出來啦 點後悔都補償唔到啦

信住一成先

幾撚多歲人???
條友食女???分撚左條女屍多過你食D女
連登仔係咪個個都有問題

咁不如恢復死刑，要坐到死更唔人道

條友一定係囉，真係好撚on9

住公屋, 拎綜援

心思夠細密就唔會拎啲相去曬啦

好危險囉
咁都放反出黎

佢當年個的士牌而家值幾錢

佢比人屈架,當年個光頭神探(唔係麥加)特登砌佢生豬肉,因為果單case係香港第一次科學鑑證,要比倒市民信心

嗰個係歐陽炳強

果個係屯門色魔

成30年前既相，打扮同而家d韓仔look一樣

屌你老母

其實個個年代犯案好易走甩，無cctv 連dna 鑑證都無

如果當時已經有數碼相機唔洗曬相，可能就唔會俾人發現

同米奇開記者會唔敢答係唔係強姦犯一撚樣

老套啲講 天網恢恢

終身監禁好似一般都係坐30年左右就出黎

咁你咁講 依家都多左好多cctv 佢殺咁多個人 點都查到

有cctv睇到佢殺人唔代表佢唔會殺人

法治社會 判左呢個年期
跟足規矩假釋 有咩唔岩？

殺左人 無論用咩都還唔到
唔係話唔比佢出黎就叫公平的
都唔係殺人填命就叫合理
報唔報牛都唔到你講

不過佢危險就真既

你睇開咩？

咩都比你講曬

傳聞係佢身邊總會覺得涼浸浸係因為當年佢殺既女人仲跟住佢
有懲教職員係佢放風既時候透過CCTV見到佢身邊總會有層白霧
有時會清楚見到人影

求其加個網傳作單新聞又一日
記者真係易做

放出嚟第一個目標會唔會係林鄭？

屠幾件
條友根本無悔過, 原來一直都重心思思想出返黎?!
咩意思?唔通出黎行善積德咩定去做和尚唸一世經
(扮晒純良正常博一日出返黎,而家重周街熱褲mk女 )

呢咁多年既雨夜
佢一定理智抑壓屈得好痛苦
FF下變人狼套戲

真係痴撚線政府 完全唔為市民安全負責 呢種犯心理變態 比起普通謀殺既犯仲恐怖 唔係求財唔係有仇 純粹為左殺人既快感 呢啲人老謀深算 睇書都係搏同情分想早啲放出黎 佛口蛇心 根本應該坐到死

向住佢個後腦按一下 可以解決所有問題

嘩乜野

佢出到嚟會發覺呢個世代通街啲衣着都係歡場小姐

間間監獄部部電視機都長開播住TVB

佢出到旺角見到海量蝗&大媽, 會唔會嚇到想返入去

首先會比蝻蟔扑頭搶錢先

沉默的赤龍
期待Season 2

唔好拎公平同合理呢兩個名詞嚟搬弄是非
連登有好多未成年中學雞當潮流玩物睇緊
你係扮理性咁影響緊香港下一代嘅價值觀

你識談吐公平同時亦自相矛盾緊
法治社會 判左呢個年期
跟足規矩假釋 有咩唔岩？

你所謂嘅法治社會
而家就係容許一個姦殺4人
兼割除性器官作為記念品先坐30碌
仲比佢保釋嘅撚樣出嚟
呢個就係法治社會斃病漏洞

唔租殺你全家呀 你租唔租？
好驚

出獄之後姦殺黑警共狗

同埋會有更多 #metoo

其實去租兇宅囉

我諗普通人無事ge, 不過而家d ptgf 就自求多福啦，你知而家香港好多雞，好似seven 仔咁，總有一個喺左近 過雲方便好多

我都唔撚知我點搬弄是非
我都唔覺得自己有講錯
係殺人案上 無野係公平 都無野係絕對合理
我自己覺得殺人既罪根本唔能夠用坐監去償還
死刑都還唔到

至於假釋個問題
咁坐終身都有得假釋姐
問題只係放唔放佢
再者而家都未肯定係咪真係放左啦
放唔放得 適唔適合放 自然有人去跟進去研究
我只係覺得若果跟足規矩假釋真係無問題
個犯有冇改過 仲有冇危險性 邊個知姐
一係取消假釋呢樣野囉
但到時又對好多人唔公平喇喎
咁點攞個平衡呢？呢樣又有排講喇
講真你要抽法治社會既弊病好容易
但有意思咩

SORRY香港係禁槍之都

22-24 左右就放，咁當然要睇單案係點，好似黑社會收錢劈友殺左人，呢類終身你放佢都無咩危險性啦，班撚樣坐20幾年都後悔之前點解咁on9聽大佬老點，應該出番來都唔會再想番入去坐啦

你而家識講殺人既罪根本唔能夠用坐監去償還
死刑都還唔到
咁咪同你一開始個初衷有衝突囉
法治社會 判左呢個年期
跟足規矩假釋 有咩唔岩？

你下面嗰段都癈事quote你
希望你唔好再衝出嚟柒

自己整個兇宅出嚟租

林過雲坐左34年，算唔算香港坐監最耐既人？有無資料邊個犯人坐得最耐

就算佢靜係殺歡場小姐我身為麻甩佬都好驚
話知你出黎殺邊個
屌你老母嚇撚死人

😂
你住緊法治社會喎 咪撚住囉
本來都唔想屌你嫁喇
大佬 有時d野唔係你個心點覺得就一定實現到
我覺得殺人無野還到 呢個係我心入面咁諗姐
但而家個條例係有寫個犯點樣係生理上償還嘛
寫左佢係可以假釋 咁有咩計姐 咪出返黎囉
我控制到咩 我係法治社會生存緊嫁喎
套制度從來都唔完美嫁啦 只係相對比較公平

你搞返清楚「個人價值觀」同「社會制度」兩個概念先
諗下點解人要服從個法律制度
你有你諗法 我有我諗法
你可以唔服 我可以服
你搞我做咩春姐？

係我就趁未行唔郁跑唔郁之前盡快適應現代生活再plan單大嘅殺人姦屍肢解晒相 唔洗多 一單就夠
之後番入去坐到老死病死為止 反正又唔洗死嘅

冇人得閒專登搞鳩你
你自己諗下你打嗰幾句有咩謬誤喺到
你一直同自己角力緊

法治社會 判左呢個年期
跟足規矩假釋 有咩唔岩？

我自己覺得殺人既罪根本唔能夠用坐監去償還
死刑都還唔到

我只係覺得若果跟足規矩假釋真係無問題

你所謂嘅「個人價值觀」keep住認同兼推翻緊個「社會制度」立場搖擺不定
講左啲咩你自己參透下

屌拿星對牛彈琴 我自己有冇角力我唔知？
我講得好清楚
殺人呢樣野係我價值觀入面係無野償還得到
但係法律制度下 佢假釋係無問題
你都戇鳩鳩
你就真係扮理性喇

原本死刑
特赦做終身監禁
但又唔係坐一世
竟然可以出返黎
不知所謂

殺哂啲ptgf，淨化香港

唔知同為教徒嘅馬仔點睇呢為教友？

依家出黎慘過死

講真我地星斗市民，入面有料有底既犯人有冇服役我地都唔知啦

如果個牌係佢自己，真係發左達

佢享受果種刺激感

點撚解可以放出黎

屌你識唔識字架

4球買間錦上路村屋，之後…

稔起有個post話坐監前買騰訊
出黎變左億萬富翁

其實大王出咗嚟未？

成班生人唔生膽，驚春咩，我一拳就收佢皮

通常啲重犯都係無保釋嘅終身監禁

冇神神講咩保釋呀 坐監點會有保釋呀?

人地渣開的士架on9

第日佢姦殺你嗰陣唔好怨

假釋sor

放得出黎梗係評估過嫁啦

今次唔捉女捉連登仔

會唔會繼續住番係屯門呢?

終身都可以放返出黎，咁判終身黎做咩

學識呢d對佢黎講會更多受害人

62歲出到黎都大半世

我估計佢再重犯機會好大

本死無大害

屯門絲打少出夜街為妙

你又知佢住屯門

呢D先係人才

佢好似住土瓜灣㗎

上次犯既錯，今次唔會再犯了

陳雲吹既野 竟然作到新聞

出返黎佢會唔上連登

有無人可以講下屯門色魔案既疑點？

其實佢哋點讀書？
放監去上lecture定點

為死水一潭嘅香港注入新刺激，好事

等佢地組隊傾吓點殺你全家咩 痴撚線

連登仔偶像

殺第二個

今次唔會再俾人捉到

點會假釋到

林過雲其實幾靚仔識打扮

如果佢遲30年出生,應該溝死女,唔洗分屍了

會唔會剩係同佢傾吓偈都犯罪系數激增

其實佢咩學歷，自學解剖?

9成重犯機會大

到時邊個負責任？

看返報紙話84年果時係判死刑，點知廢取死刑

改叛終身，依家仲衰比佢假釋？

我係林過雲 你問我答

有無睇 龍珠超？

菲利 係地獄， 唔使修練 都可以不斷愈來化勁！

所以林過雲出黎可能可以變成黃金雲！

揸降魔的

雨夜屠夫
落雨就獸性大發

瘋狂炒蛋

老老實實， 香港應該要有死刑。 性本惡， 我唔信有人係會改過到

陰謀論咁睇
而家有人想增加警權，放寬使用武力同設立辱警罪
唔洗諗，以而家黑警嘅表現，一定冇人會支持
但如果突然出現一個危險罪犯，令到社會人心惶惶，輿論就會支持黑警無所不用其極去捉返依個犯

聽講矖相店嗰個職員係佢一個好熟既老友所以先拎去嗰到矖 咁啱佢拎相嗰日係另一個職員先比人發現d相

佢出到黎先發現好彩當年無連登仔, 唔係是但一個都阻止到佢

根本佢個friend都有問題

如果係真, 更加"特"顯屯門色魔係衰on9

有咩好驚,咁老,一拳打撚暈佢啦

你面對「十惡不赦」嘅重犯梗係咁諗，但同一時間如果有冤枉，死咗就冇嘢可以補償到。
凡事諗兩面就知道點解有依加嘅制度，同埋上面問點解要有得比佢假釋。呢個唔係法治嘅「弊病」，只係履行「程序公義」嘅成本，如果你個人唔接受呢套制度，你做嘅係一早改變呢個制度。

睇返WIKI....林過雲呃佢話自己係做大酒店...相片係當時解剖完的屍體
其實正常都好難想像佢真係自己殺完人再拎黎曬的

成日話香港人太多個班連登仔應該會支持佢出黎
利申唔G持

睇電視影過懲教署介紹監倉，記得有電視
仲可以聽收音機添